{
    "question": "Sejarah terbentuknya kerajaan hindu budha di indonesia",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Proses Masuk dan Berkembangnya Agama Hindu-Budha<br>\u00a0 \u00a0Pada sekitar abad ke-2 sampai dengan 5 masehi, diperkirakan telah masuk agama dan kebudayaan Budha ke Indonesia. Kemudian disusul penganut Hindu ke Indonesia pada abad ke-5 Masehi. Agama dan budaya Hindu-Budha dibawa ke Indonesia oleh para pedagang dan pendeta dari India dan Cina yang masuk ke Indonesia mengikuti dua jalur.<br><span><span>1.\u00a0</span>Melalui jalur laut <br></span><span>2.\u00a0</span><span>Melalui jalur darat<br></span><span>Agama dan kebudayaan Hindu-Budha masuk ke Indonesia melalui kontak perdagangan. Pada awalnya, orang-orang India bersikap aktif dalam perdagangan tersebut. Hal ini menurut Claudius Ptolomeus (Yunani) didorong oleh kekayaan Indonesia akan emas, perak, cengkih, dan lada yang menarik para pedagang mancanegara. Hubungan perdagangan ini telah berlangsung sejak sekitar abad ke-5 M.</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-pengaruh-proses-perdagangan-antar-pulau-pada-masa-islam-316",
            "question": "Jelaskan pengaruh proses perdagangan antar pulau pada masa islam !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas X<br>Sejarah<br>Perdagangan antara Pulau Nusantara<br><br>Perdagangan antar pulau di nusantara sejatinya telah dimulai pada abad pertama masehi setelah pedagang Cina dan India yang sudah lama bertransaksi (via darat) menemukan rute baru perdaganagan (jalur sutera II) via laut atau pelayaran. Pedagang arab sendiri sudah mencapai Asia Tenggara pada abad ketujuh. Dan sejak berdirinya kerajaan Samudera Pasai di Aceh pada abad kesepuluh, akhirnya menjamur kerajaan-kerajaan-kerajaan Islam di berbagai wilayah Nusantara. Kerajaan islam ini berbeda dengan kerajaan-kerajaan Hindu-Buddha yang meletakkan pusat pemerintahan di pedalaman (konsentris). Kerajaan Islam bersifat kosmopolit dan meletakkan pusat kerajaan di pesisir.<br><br>Kegiatan perdagangan dan pelayaran antar pulau pada masa Islam semakin intens. seperti disebut di atas, keberadaan kota raja di pesisir yang lengkap dengan bandar pelabuhan. Intensitas perdagangan mendorongan integrasi yang memiliki motif dagang (ekonomi). dan integrasi itu makin kuat karena proses dagang itu disertai pengaruh kebudayaan, juga perkawinan, selain motif agama. Jaringan itu akhirnya menciptakan semacam solidaritas. sebagai contoh, Pati Unus sultan kedua Demak yang pernah mengirim pasukan ke Malaka guna membantu kesultanan Melaka yang dirongrong oleh pasukan Portugis.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-unsur-kekuatan-yang-berhasil-menumpas-pemberontakan-g30spki-173",
            "question": "Dua unsur kekuatan yang berhasil menumpas pemberontakan g30s/pki dengan sukses..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kekuatan TNI dan Gerakan Masyarakat pembela pancasila (front pancasila dan HAM)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kekuatan TNI/AU/AD/AL DAN penduduk yg menerapkan nilai pancasila<br>pastinya bkn unsur senyawa dan campuran<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komoditas-apa-yang-menarik-bagi-kaum-pedagang-untuk-mendatangi-ko-126",
            "question": "Komoditas apa yang menarik bagi kaum pedagang untuk mendatangi    Komoditas apa yang menarik bagi kaum pedagang \r\n untuk mendatangi pelabuhan yang ada di kepulauan Indonesia? Bandingkan \r\n dengan perdagangan saat ini, komoditas apakah yang diminati dalam \r\n perdagangan internasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Komoditas apa yang menarik bagi kaum pedagang untuk mendatangi pelabuhan yang ada di kepulauan Indonesia? Jawabannya nelayan yang menjual ikan dan penjual rempah-rempah alami.<br></span><span>Komoditas apakah yang diminati dalam perdagangan internasional? Komoditas sawit dan kakao.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menurutku komoditas yang menarik di indonesia dari sejak zaman penjajahan sampai sekarang adalah Rempah rempah dan hasil pertanian dan perkebunan seperti buah dan sayur-sayuran, kopi , cengkeh, kelapa sawit, kakao, tembakau dll.<br><br>Dalam perdagangan internasional komoditas yang paling banyak diminati yaitu investasi pertambangan emas dan bahan logam serta batu bara, industri pembuatan makanan cepat saji, barang barang elektronik seperti computer, serta penjualan narkotika seperti di negara negara maju.<br><br>namun yang paling sulit di tinggalkan adalah komoditas peredaran barang narkotika dan minum minuman keras dari sebelum penjajahan di indonesia sudah ada hingga kini dan peminatnya\u00a0pun dari tahun ke tahun tidak semakin menurun tetapi malah semakin meningkat.<br><br><span>By : Crow Art\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kelebihan-dan-kelemahan-dari-kerajaan-majapahit-dan-sriwijaya-364",
            "question": "Apa kelebihan dan kelemahan dari kerajaan majapahit dan sriwijaya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelebihan : memiliki wilayah yang luas shngga disebut negara nasional dengan sistem keamanan yang kuat.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "majapahit : berhasil mempersatukan nusantara sesuai dengan janji patih gajah mada<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0mereka tidak mampu mendeteksi kehebatan para penyebar agama islam di tanah jawa (wali songo)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-sajakah-yang-dikerjakan-para-pekerja-romusha-662",
            "question": "Apa sajakah yang dikerjakan para pekerja romusha",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-Pembuatan jalan<br>-Pembuatan rel<br>-Pembuatan goa untuk gudang persenjataan<br>-dan gak tau lagi :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "- membuat jalan<br>- membuat jembatan<br>- membuat barak-barak militer<br>- membuat perbentengan\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pendapat-kamu-tentang-adanya-berbagai-teori-tentang-mas-114",
            "question": "bagaimana pendapat kamu tentang adanya berbagai teori tentang masuknya ke indoesia? jelaskan pendapat kamu!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sorry, aku gak tau...<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pengaruh-budaya-india-dapat-diterima-oleh-penduduk-saat-292",
            "question": "Bagaimana pengaruh budaya india dapat diterima oleh penduduk saat itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena perdagangan \u00a0yang ada di nusantara,orang india yang datang membawa budayanya lewat jalur perdagangan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pendapat-mu-dengan-pelabuhan-belawan-yang-di-medansumu-683",
            "question": "Bagaimana pendapat mu dengan pelabuhan Belawan yang di Medan,Sumut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pendapat saya adalah seharusnya pemerintah mengoptimalkan pelabuhan Ini, karena pelabuhan ini terletak sgt strategis di selat malaka yg menjadi jalur perdagangan laut internasional yg sgt ramai, jg merupakan pelabuhan terpenting di sumatera.jd menurut saya pelabuhan ini menjadi salah satu pelabuhan strategis yg penting.bila bisa dimanfaatkan, akan menambah pemasukan negara karena banyaknya kapal yg transit di pelabuhan ini",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-peta-tentang-letak-kerajaan-islam-di-kalimantan-dan-berik-162",
            "question": "Buatlah peta tentang letak kerajaan Islam di Kalimantan dan berikan penjelasan tentang peta tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Kerajaan Banjar\u00a0adalah kerajaan Islam di pulau kalimantan \nyang wilayah kekuasaannya meliputi sebagian besar daerah kalimantan pada\n saat sekarang ini. Pusat Kerajaan Banjar yang pertama adalah daerah di \nsekitar Kuin Utara (sekarang di daerah Banjarmasin) , kemudian dipindah \nke martapura setelah keraton di Kuin dihancurkan oleh Belanda. Kerajaan \nini berdiri pada september 1526 dengan Sultan Suriansyah (Raden \nSamudera) sebagai Sultan pertama Kerajaan Banjar. Kerajaan Banjar runtuh\n pada saat berakhirnya Perang Banjar pada tahun 1905. Perang Banjar \nmerupakan peperangan yang diadakan kerajaan Banjar untuk melawan \nkolonialisasi Belanda. Raja terakhir adalah Sultan Mohammad Seman (1862 -\n 1905), yang meninggal pada saat melakukan pertempuran dengan belanda di\n puruk cahu</span><br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/buatlah-peta-tentang-letak-kerajaan-islam-di-kalimantan-dan-berik-162-1.gif"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-3-cara-memelihara-situs-bersejarah-terutama-peninggalan-637",
            "question": "Jelaskan 3 cara memelihara situs bersejarah terutama peninggalan hindu-budha ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. selalu dibersihkan secara rutin<br>2. tidak boleh mengotori<br>3. selalu dirawat dan dilestarikan<br><br>*gak tau bener to salah :D hehe",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Upaya-upaya untuk melestarikan situs peninggalan bersejarah :<br>\na. Memelihara situs bersejarah dengan sebaik-baiknya dengan cara menjaga kebersihan dan keindahannya.<br>\nb. Melestarikan benda/situs sejarah tersebut agar tidak rusak, baik oleh faktor alam maupun faktor buatan.<br>\nc. Menaati tata tertib yang dibuat untuk pengunjung di setiap situs bersejarah.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}